[震驚五十億人] F.I.R出新歌 主唱不是飛

新主唱唱腔都幾似飛
但換左人唔吸引

果兩個垃圾男人又要飛起左主音又要用返人哋個名嚟搵錢唔會再支持佢哋

叫個兩條友收皮啦
冇左飛兒既FIR已經唔係FIR

菠蘿包無菠蘿

飛兒樂團都無飛兒

後生果個唔係溝左阿飛咩？

散左之後中出左個大波妹之後結左婚

有人又話係飛唔肯續約
都唔知真相係咩了
我無法接受個新主唱唱返以前FIR既歌

聽緊月牙彎look連登就見到呢個post 一隊band連完本個主音都冇埋 點解果2個男人仲會覺得行到落去其實

個唱腔係有d似

等睇好似南拳媽媽咁
換完都係唔掂
都係要byebye

可能佢地覺得至少會有人留意
好似我第一眼見至FIR出新歌
即刻開黎聽
如果改左名直頭wfc
飛去左邊到

有係大陸節目上過一次

記得之前睇過係飛想拖死隊野，兩條仔想繼續發展先踢左佢走。不過認同冇左飛既F.I.R.應該改名

利申fans

利申先：唔係佢哋 fan，不過當然有聽過佢哋原班人馬 F.I.R. 嘅首本名曲
《Lydia》、《我們的愛》、《千年之戀》
近日聽返啲歌，好奇 Google 一下，我都好驚訝原來舊年 2018 年 2 月，
主唱 Faye 詹雯婷已經離開咗 F.I.R

年尾 2018 年 10 月，Faye 喺台灣單飛 solo 簽新公司「亞神音樂」

兩個男舊 partners 都有送花籃

隔日 F.I.R. 剩低嘅兩個（戴黑照嘅陳建寧、結他手阿沁），
連埋大陸女仔 22 歲嘅韓睿（新主音）喺北京開發佈會

Faye 都有送花籃畀對方

至於點解會散？
個人覺得三個原因：
(1) Faye 鍾意的曲風係非商業主流，陳建寧（戴黑超嗰位）同阿沁的就係主流商業曲風
(2) 陳建寧管／控制得 Faye 太緊
(3) Faye 2007-10 年同結他手阿沁拍拖，分手結尾，大家面阻阻

POINT 1

其賓 F.I.R. 由 2004 去到 2014，接近 Warner Music Taiwan 份約完結嗰時，
Faye 已經著手做自己 solo 巡演「小天空」，結他手阿沁都有幫手
但曲風同陳建寧、阿沁唔同，
Faye 鍾意的係 EDM (electronic dance music)
呢一點可以從佢哋兩個男人口中證實
(FIR換主唱事件-陳建寧和阿沁回覆 )

更能從 Faye 2018/19 年演繹《Lydia》同埋《我們的愛》時體現出嚟：
(2018.04.25 Faye TTN 小太空 Opening &《Lydia》 )
（Faye 脫離 F.I.R. 後首度來港喺 Live House TTN This Town Needs 表演）

(9.29 Faye 飛 賽後演唱《我們的愛》 )
（今年年頭台灣表演）

從以上兩段片睇，即使要翻唱經典作品，Faye 都要用 EDM 版本
有人可能話係版權問題，但我唔認為係咁
如果係版權問題，Faye 應該直頭唔唱得

喺以下呢個台灣專訪，可以睇得出以前 F.I.R. 時期大家一齊好紅好成功，
但其實 Faye 唔太鍾意呢類商業成功歌曲：

「青春十年全交給了 F.I.R，真正的夢想仍被壓抑著，發行《小太空》的心態，「其實我覺得有點像是，回到當時第一張專輯（《飛兒樂團》）的初衷再繼續走下去。」她說：「其實很難用團體的方式再繼續走了，因為你 under 在太多商業考量之下的時候，真的很難⋯⋯。但我不是說我們做不好商業這件事情，你可以很有能力的做商業，可是我不是很想要繼續做，我已經三十⋯⋯多了，不想講。」」

「《小太空》巡迴演出，她預計會唱 F.I.R 的歌，並不覺得發了個人專輯就要與團體切割：「我完全沒有在避諱說，如果你從我的個人的音樂裡面，可以聽到某一點 F.I.R 的脈絡或影子的話，那都是很自然的事情。」

只不過她選唱的僅限於真正喜歡的作品：「你知道，第一張專輯有很多我很喜歡的歌，我們一直都沒有在唱。Always 在唱什麼〈你的微笑〉、〈我們的愛〉。我不是不喜歡〈我們的愛〉，我很喜歡這首，但我沒有那麼喜歡〈你的微笑〉。」她語畢大笑，你我明白就很好。

「你知道，我在錄音室裡唱〈你的微笑〉的時候，真的超痛苦的。臉超臭，超生氣的，氣憤。我是用很生氣的態度去唱〈你的微笑〉的！」」

()

POINT 2
呢度可以去到 point 2，陳建寧係背後音樂創作人（例如幫陳奕迅作過《婚禮的祝福》）
你可以當佢係周星馳（導演），一定要規定其他人點做點做
同樣道理，樂團上台表演，大家點郁，點企位，幾時對望﹐
陳建寧都有指示，Faye 一定要跟：

(YouTube - 2005.05.09康熙來了完整版(第六季第17集) 兩岸最火團體－F.I.R
)

2017 年年中，Faye 仲係 F.I.R. 成員時，喺大陸 promote 緊佢嘅 solo album《小太空》，
接訪專訪時，咁樣評價以前 F.I.R. 時期嘅感覺：

(YouTube - Faye飞专访：放下过去才能真正飞翔
)

你諗返 point no. 1，Faye 跟本唔鍾意陳建寧／阿沁曲風，
但又咁啱走埋一齊，所以做到《Lydia》、《我們的愛》都真係算係奇跡
成功係靠陳建寧／阿沁背後作曲功力，加上 Faye 的歌喉
真心唔係單靠邊一個單獨可以成功，一定係要夾埋一齊

但大家音樂風格都唔同，陳建寧聽落又好似咁高壓去管理 F.I.R.，
自然令 Faye 反感，根本合作唔開心，以致後來 F.I.R. 2013-18 沉寂期，
唔係真係因為兩個男嘅冇晒靈感創作，而係 Faye 唔肯唱，
所以 2015 年大陸連續劇《花千骨》主題曲，冇錯係有 F.I.R. 個名，係佢哋（兩個男人）創作，
但唱的並不是 Faye，而係彭佳慧。原因？就係 Faye 唔肯合作

我唔會話覺得邊個錯，藝術人自然會有執著，你見周星馳後期做導演就知，
只不過呢啲嘢真係好人夾人，冇話對與錯嘅……

POINT 3
2007 年阿沁同 Faye 拍拖

阿沁甚至喺演唱會求婚，但最後都係唔能夠開花結果，去到 2010 年就散咗

2014 年阿沁鍾意咗自己「練習生公司」（類似韓國嗰啲）旗下嘅一個台灣女網紅，
最後 2015 年結婚，同年亦生咗個女，2017 年生第二個女

正所謂邊度食就唔好喺邊度屙，
大家分咗手，但大家都要登台出碟搵食，面阻阻都要頂硬上
然而去到結埋婚生埋女，我相信阿沁老婆都唔會鍾意阿沁日日對住個 ex，
同時大家都尷尬

集合以上三點，你就知點解 F.I.R. Faye 同兩位男成員分開，其實早有伏綫

唔覺唔覺打咗一大篇嘢
其實都係想講，喺 YouTube 上面唔少 comments 都見到好多人都話兩個男人冇用，
踢走個主音，換過個後生，還我 Faye 云云

但其實佢哋根本唔知道，女主唱阿 Faye 跟本唔鍾意 F.I.R. 成功商業曲風，
2013-18 沉寂期，兩個男叫 Faye 返嚟唱佢哋作嘅作品，又唔肯唱，
唔鍾意風格，但又唔走，以致 2014-18 幾年冇出過碟

大佬，夾 band 嘅嘢，幕後嘅人作好晒，但主唱唔唱唔合作，咁你想點？
成隊 band 等你一個唱先開到飯，
而你就可以好不公平咁 under 隊 band 個名單飛，爽歪歪咁出 solo
所以最後唱片公司整走 Faye 真係無可厚非

大家有興趣可以睇吓百度貼吧嘅 post，
真心大陸嗰邊理性歌迷分析得幾好，女主唱 Faye 都要負返責任，
但奈何冇聽開／外人眼中，女仔就通常係被恰嘅一個，以致觀感上好似兩個男錯晒咁款
簡化字慎入：
『Better Life』关于 F.I.R. 被迫拆团重组的前因后果

最後，只可以講佢哋彼此嘅成功，就好似拍拖咁，
因誤會而結合 因了解而分開
以前的 F.I.R. 只能長存心中，成為回憶

好遺憾以前細個都未有機會睇過佢地concert

廢是太長唔 quote 了

我都係
舊三人合體己經冇機會了
唔知佢哋各自會幾時嚟香港呢？
Faye 同新 F.I.R. 都想睇

已經

FIR換主唱事件-陳建寧和阿沁回覆

講多少少，其實睇返上面段片大概 5m45s，
你會見到黑超陳建寧講，佢哋三個內部都曾經傾過，
諗住用 S.H.E. 嘅 Hebe（田馥甄）發展個 mode 做藍本，
即係畀前女主音 Faye under 隊 band，但同時可以獨自個人發展，
鍾意返返嚟個團就返／個團需要佢返嚟就返，
但 Faye 唔肯，咁注定 Faye 要同陳建寧同阿沁分道揚鑣

利申：真心唔捨得青春回憶嘅 band 分裂到咁
雖然唔係 fan，因為只係熟幾首最紅主打歌，但都花咗幾日睇唔同嘅嘢，
理解到真係舊 F.I.R. 分裂呢個事實係不可逆轉
唯有真心祝福兩邊再闖高峰

再補充一下，其實 F.I.R. 三個英文字，的確來自 Fairyland in Reality，
睇返 F.I.R. 第一張同名專輯就知，唔係話轉咗新主唱後先改口作故仔

三個當初只有 Faye 有英文名，兩個男嘅都係叫「建寧老師」同埋「阿沁」，
後來唱片公司為求夾返個團名，先叫陳建寧做 Ian，阿沁做 Real，
所以叫 F.I.R. 並唔係以佢哋三個人個英文名開頭取名，唔似 S.H.E.，唔好倒果為因，
奈何唔了解背景 (Fairyland in Reality) 嘅人會覺得叫 F.I.R. 係完全因為三個人嘅名

(「飛兒樂團」新女主唱接棒 陳建寧解釋F.I.R.團名意義
)

更甚嘅係，其實一開頭佢哋係叫 K.I.R. (Kiss in Reality)，
不過唱片公司唔鍾意，於是先叫做 F.I.R.

部份 source: （簡代字慎入）
『RE:YOUTH』Fariyland in Reality 团名的由来

我覺得首《愛上屬於你的天空》就好似寫畀 Faye 一樣
睇返隻隻字都可以應用返喺佢哋以前三人合作嘅事上面
曲風亦都「好 F.I.R.」（都係陳建寧同阿沁作）

《愛上屬於你的天空》
In The Name Of You
作詞：嚴云農、F.I.R.飛兒樂團
作曲：F.I.R.飛兒樂團
編曲：Orion. J、 Kenn C、生命樹_小王子

你走後 風很淡
天依舊藍 只是褪成一片淺藍
晴空下 你眼神
記得就像是 山頂驕傲的烽火

原諒我 太自然
習慣身邊 一直都有你的存在
想念你 風停了
全世界從此 以傾斜的軸轉動

誰曾存在 誰又離開
我會感謝 你來
大地刻下 的溫暖
你留下的祝福會振翅燦爛

愛上那 本來就屬於你的天空
你與生 就該飛翔 去征服自由
我陪你 助跑一段到時間盡頭
把愛拋在 最高點 手放開 (最高點)

誰曾存在 誰又離開
我會感謝 你來
夢的歷史 會記載
有些失去並不代表著失敗

-----

不過講真，而家開始尊重佢哋兩邊嘅決定，
畢竟商業上講，大家都係同事，未必私底下真係朋友

睇返之前好多關於原 F.I.R. 嘅專訪，都係話音樂上，喺 studio 大家會合作，
但離開 studio 後，私底下大家鍾意嘅嘢都好唔同

正如：

【專訪】炎亞綸撕爛假面 解密飛輪海「不是朋友」恩怨 | 蘋果娛樂 | 台灣蘋果日報